Het lijkt mij eenvoudig als een prachtige afsluiting van een prachtig stuk.
Het heeft het verschrikkelijke schoonheid van een Griekse tragedie, een tragedie waarin ik een grote rol heb gespeeld, maar waardoor ik niet gewond ben geraakt. "
"Het is een interessante vraag," zei Lord Henry, die een heerlijk plezier in het spelen op het onbewuste egotisme van de jongen, "an uiterst interessante vraag.
Ik stel me voor dat de ware verklaring is dit: het gebeurt vaak dat de echte tragedies van het leven zich in dergelijke situaties voordoen een onartistische manier waarop ze ons pijn doen door hun grove geweld, hun absolute incoherentie, hun absurde gebrek aan betekenis, hun hele gebrek van stijl.
Ze beïnvloeden ons net zoals vulgariteit ons beïnvloedt.
